[羸] 中美貿戰烽煙 阻不了中國領先5G競賽？

中美貿戰烽煙 阻不了中國領先5G競賽？

中美爆發貿易戰，科技領域是兩國「戰場」之一，當中尤以下一代5G無綫通訊競賽最為矚目。俄媒報道稱「美國無法阻止中國成為世界技術領先國家」，目前，中國3大電訊商已率先亮出5G商用網絡時間表，頻譜劃分據報亦已初定，一切看似準備就緒，到底在中美5G競賽上，中國能否成功超過美國搶佔市場「潛力金礦」？

俄媒：美國無法阻止中國成為世界技術領先國家

美國總統特朗普美國總統特朗普3月簽署命令，稱出於國家安全的考慮，禁止新加坡註冊企業博通收購美國晶片巨頭高通。當時就有觀察人士認為，華府禁止收購交易背後，關乎未來中美5G「軍備競賽」旨在遏止華為在這方面發展。

此後還有制裁中興事件，而特朗普日前也表明，第一輪500億美元關稅，瞄準的是中國科技產業。

不過，俄媒《俄羅斯衛星網》近日發布題為「美國無法阻止中國成為世界技術領先國家」的文章，稱美國制約中國的科技大計，限制使用美國技術，反會刺激其快速發展本國潛能。

德勤報告 中國5G技術投資超美240億美元

4大會計師事務所之一的德勤（Deloitte）最新發表的報告顯示，美國在5G競賽中的花費被中國超過，並有可能失去潛在的經濟利益。

德勤報告發現，中國近年在5G領域投入的資金比美國多出240億美元，而且中國計劃在5G相關領域投入數千億美元，或讓美國難以在投資上追趕。

而中國目前支援5G通訊的基站是美國的10倍多。單是2017年的3個月，中國手機基站公司和營運商增加的基站就比美國之前3年所設的還要多。報告指出，5G帶來一個「未開發經濟潛力的時代」，率先採用5G通訊的國家將獲得「不成比例的收益」。

3大電訊商5G頻譜據報已劃分 擬下月發布

事實上，中國在5G競賽中不斷提速發力，中國信通院副院長王志勤公布，計劃今年9月正式發布5G頻譜資源的最終許可方案，據《證券時報》引述業內人士表示，目前5G頻譜劃分的初步方案是，中國電信與中國聯通將分別獲得3.5GHz左右的各100MHz頻譜資源，而中國移動獲得2.6GHz附近的100MHz頻譜資源。

分析認為，確定5G頻率劃分十分重要，愈早確定愈有利5G發展，原因是在頻率確定前，營運商需要針對不同頻段進行測試，無疑會增加試驗階段的投入成本。

倘若中國明年率先開始5G商用網絡，全球首部量產的5G手機也很有可能會是中國的Oppo，有利中國手機製造商搶佔市場先機，刺激略見呆滯的手機出貨量增長。

有樣嘢唔係好明 燒得錢多就一定贏先？

勝算會大好多咁
你睇南韓三叔都係瘋狂燒錢去搞科研

成績係好理想

中國砸大錢挖角台灣主管、偷技術都沒用，DRAM 廠全敗，零良率！

有左5g 會點？ 有乜好處？

依家講緊爭標準呀

制式唔同?

零件那裡來？

但依家歐美日澳都禁左你，世界版圖已經無左差唔多一半，到時又靠中東非洲東南亞果d佔到幾多生意返黎？

非洲中東跟強国制式

歐美日韓澳加東南亞跟美國制式

助攻

多人用就叫領先咩
中國咁多蝗人口實領先啦

唔好唔記得有幾多地方禁左中資起5G

咁次同盟國同軸心國

咁似

仲有唔好唔記得零幾年已經有鍵盤手機同手機上網
蝕到blackberry仆街
係到一零年之後普及先賺倒

硬推電信服務 軟件跟唔上都係仆街死

點會似
軸心國都有盟友
贏國有咩？

2025 贏國又贏

剛剛不是在美洲搶了台灣的所謂盟友嗎？

又贏

我淨係知香港為咗奶共最後又會跟支那制式

5G幾快都冇用

冇wifi iphone一樣唔可以dl超過150mb

蛾佬：美狗你好快啲做嘢收蝗皮

世界最貴既高鐵同三跑有乜頂級野

價錢

篇文假設左中國人質素會因貿易戰而提升 , 中國科技一直唔湯唔水 , 其實同中國人"差不多"嘅習性有莫大關係 !

拎個 5G 可以打飛機打足10 年